<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title><![CDATA[小猪猪]]></title>
  <subtitle><![CDATA[take me to your heart]]></subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2014-12-24T09:23:43.041Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[goodkids]]></name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://zespia.tw/hexo/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[小想法]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2014/12/01/article7/"/>
    <id>http://yoursite.com/2014/12/01/article7/</id>
    <published>2014-12-01T01:41:02.000Z</published>
    <updated>2014-12-01T08:53:06.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>  蛋糕店内的装修主题要迎合你的消费群体：学生（多指：初中生、高中生。）<br>  可以从以下几个方面入手：</p>
<h2 id="1、主题环境">1、主题环境</h2>
<p>  学生多喜欢温馨、浪漫的环境。<br>  提供几个参考主题：<br>  <img src="http://goodkids.qiniudn.com/img/dangao1.jpg" alt=""><br>  <img src="http://goodkids.qiniudn.com/img/dangao2.jpg" alt=""><br>  <img src="http://goodkids.qiniudn.com/img/dangao3.jpg" alt=""></p>
<h2 id="2、主题音乐">2、主题音乐</h2>
<p>  当前网页上的音乐就挺好，温柔婉转悠扬。。。（音乐列表在网页板块的右侧边栏里）</p>
<h2 id="3、免费WiFi">3、免费WiFi</h2>
<p>  差点忘了这条了，一定要提供免费WiFi，就这一条肯定会吸引大量的学生，现在学生拥有手机已经是很普遍的现象了，但他们往往缺的就是流量。。。</p>
<h2 id="3、心愿墙">3、心愿墙</h2>
<p>  学生（小孩纸）总是喜欢写写画画。所以留一处心愿墙，让顾客写下自己的心愿（匿名或者实名）。装修的时候，在某处墙上留下一平米的位置，留作心愿墙。心愿墙的修饰也要好好的想一番。。。</p>
<h2 id="4、提供免费充电服务">4、提供免费充电服务</h2>
<p>  店里提供免费充电服务，为手机、MP3、MP4、MP5、iPad等移动设备充电。。。</p>
<h2 id="4、推出学生永久特价">4、推出学生永久特价</h2>
<p>  这个具体细说。。。</p>
<h2 id="5、针对节假日、店庆日等推出特价活动">5、针对节假日、店庆日等推出特价活动</h2>
<p>  这个具体可以设计。。。</p>
<h2 id="6、其他">6、其他</h2>
<p>  店服、、、做出属于自己的东西。。。思维发散。。。具体细说。。。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[Confirming the target，just do it, and you will be successful.]]>
    
    </summary>
    
      <category term="little ideas" scheme="http://yoursite.com/tags/little-ideas/"/>
    
      <category term="小想法" scheme="http://yoursite.com/categories/%E5%B0%8F%E6%83%B3%E6%B3%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[Hello World]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2014/11/25/hello-world/"/>
    <id>http://yoursite.com/2014/11/25/hello-world/</id>
    <published>2014-11-25T08:28:58.000Z</published>
    <updated>2014-11-10T03:58:01.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="http://hexo.io/" target="_blank" rel="external">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="http://hexo.io/docs/" target="_blank" rel="external">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="http://hexo.io/docs/troubleshooting.html" target="_blank" rel="external">trobuleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues" target="_blank" rel="external">GitHub</a>.</p>
<h2 id="Quick_Start">Quick Start</h2>
<h3 id="Create_a_new_post">Create a new post</h3>
<figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ hexo new <span class="string">"My New Post"</span></div></pre></td></tr></table></figure>

<p>More info: <a href="http://hexo.io/docs/writing.html" target="_blank" rel="external">Writing</a></p>
<h3 id="Run_server">Run server</h3>
<figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ hexo server</div></pre></td></tr></table></figure>

<p>More info: <a href="http://hexo.io/docs/server.html" target="_blank" rel="external">Server</a></p>
<h3 id="Generate_static_files">Generate static files</h3>
<figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ hexo generate</div></pre></td></tr></table></figure>

<p>More info: <a href="http://hexo.io/docs/generating.html" target="_blank" rel="external">Generating</a></p>
<h3 id="Deploy_to_remote_sites">Deploy to remote sites</h3>
<figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ hexo deploy</div></pre></td></tr></table></figure>

<p>More info: <a href="http://hexo.io/docs/deployment.html" target="_blank" rel="external">Deployment</a></p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>Welcome to <a href="http://hexo.io/" target="_blank" rel="external">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="http://hexo.io]]>
    </summary>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[Just for You]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2014/11/21/article6/"/>
    <id>http://yoursite.com/2014/11/21/article6/</id>
    <published>2014-11-21T10:14:43.000Z</published>
    <updated>2014-12-01T08:48:38.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="JUST_FOR_YOU">JUST FOR YOU</h2>
<p>  静静地&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;轻轻抱你&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;如从前细味</p>
<p>  这夜里将身暖你&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;要共度这世纪</p>
<p>  默默地&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;深深吻你&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;如从前细腻</p>
<p>  朗月也&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;偷偷看你&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;眷恋你那香气</p>
<p>  JUST&nbsp;&nbsp;FOR&nbsp;&nbsp;YOU&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;梦想永远逗留你内心</p>
<p>  永远伴你你走&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;一生爱到尽头</p>
<p>  情像醇旧美酒</p>
<p>  JUST&nbsp;&nbsp;FOR&nbsp;&nbsp;YOU&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;在星际漫游&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;伴你双手</p>
<p>  共渡以后&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;I&nbsp;&nbsp;LOVE&nbsp;&nbsp;YOU</p>
<p>  <img src="http://goodkids.qiniudn.com/img/love2.jpg" alt=""></p>
<p>  若日后&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;伤心叹气&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;无聊无趣味</p>
<p>  叫唤我即奔向你&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;吻掉倦意痛悲</p>
<p>  若日后&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;一生有你&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;同行无退避</p>
<p>  我定会&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;天天送你&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;每篇有你的日记</p>
<p>  JUST&nbsp;&nbsp;FOR&nbsp;&nbsp;YOU&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;愿一切困或愁&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;为你飘走</p>
<p>  来日岁月&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;I&nbsp;&nbsp;LOVE&nbsp;&nbsp;YOU</p>
<p>  I&nbsp;&nbsp;LOVE&nbsp;&nbsp;YOU</p>
<p>  I&nbsp;&nbsp;I&nbsp;&nbsp;I&nbsp;&nbsp;I&nbsp;&nbsp;LOVE&nbsp;&nbsp;YOU</p>
<p>  I&nbsp;&nbsp;LOVE&nbsp;&nbsp;YOU</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[简简单单的你，轻盈的感觉，甜甜的味道，全世界都是幸福的。。。]]>
    
    </summary>
    
      <category term="just for you" scheme="http://yoursite.com/tags/just-for-you/"/>
    
      <category term="for love" scheme="http://yoursite.com/categories/for-love/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[赔钱的小餐厅起死回生，年盈利百万]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2014/11/14/article5/"/>
    <id>http://yoursite.com/2014/11/14/article5/</id>
    <published>2014-11-14T01:40:25.000Z</published>
    <updated>2014-12-01T08:47:39.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="背景：三开三败">背景：三开三败</h2>
<p>  广州白云区是个以工业为主的城市地区，在某工业区路旁边有一个占地面积100平方的小店。这个小店，原本是一个小型仓库，后改为门面出租。</p>
<p>  这个店的东南向全是工业区，西北是一条大马路，对面一条街条是汽配市场和建材装饰材料市场，每天都有大量的客人在这市场批发商品，这条街上同时也滋生了大大小小十多家餐馆，主要是湘菜馆、客家菜馆、粤菜馆。市场背后就是靠近老飞机场。餐馆的正面空间较大，可以停几台汽车。周围居住人数大约是10万人。从客观环境上看，餐馆的地理位置与市场隔一条马路，稍远了一点，但有空间停车，而其它的餐馆的停车多是停在人行道上。</p>
<p>  背后全是工业区，里面有着大约上万的打工仔。</p>
<p>  就这样一个小店，自改为门面后，分别有三个老板前来开店，但均以失败告终。</p>
<p>  第一个开的是四川菜馆，门面装修得很漂亮，大大的红灯笼高高挂，也很打眼，餐位设了八桌，共100个餐位。厨师2个，配料2人，采购1人，收银1人，老板兼会计和出纳。以纯四川菜为主，价位在中等偏上。主要是针对对面的批发市场，希望能从斜对面的市场抢些客户过来。开张前几天，捧场的人很多，很热闹，的的确确有市场的客户开车过去就餐的。但是，过阵日子，捧场的人一起，生意就立马淡了下来。第一个月营业业额30000元，而用在请客方面差不多说支出了一半，加上房租、人员工资等，实现净亏损5万多元，这还不算开店的装修投入。第二个月，亏损更重，营业额仅10000多元。第三个月，该餐馆老板打出了转让启事。</p>
<p>  第二个开潮州菜的老板来了，也是轰轰烈烈开张，最后惨淡收场。价位比四菜还要高。最高纪录是连接10天实现零收入，没有一个客人上门。为弥补收入，倒是推出的烧生壕生意倒是不错，因只收2元一个，时不时有打工仔过来购买消费。但没有坚持多久，2个月后也贴出了转让启事。</p>
<p>  第三个开的是湘菜馆。这条街上还有个全国出名的湘菜馆韶山冲，所以，这个店的菜价档位均要低于前二个，属于中等偏下的价位。其主要目标仍是斜对面的批发市场。因为价较低，所以，后面工业区的一些打工仔请客时不在工业区的小排档，也有些到这店里来。并且，还发动员工到批发市场散发宣传单，推出了天天特价的服务，以及外卖快餐的服务。此举的确从批发市场拉来了一些客户，并吸引了一些收入较好的打工仔到这里请客吃饭。但是，看似顾客盈门，月底一算帐，还是亏，连接三月，没有赢利，第4月，同样贴出了旺铺转让启事。</p>
<h2 id="六招致胜">六招致胜</h2>
<p>  小刘，湖南浏阳人，就是这个工业区的一家服装厂做画版师，一个月有着4000多的收入，18岁南下在广东打工不下10年，积蓄了8多万资金，早就有着创业的念头。第一个四川菜馆，他女朋友生日，特地在这里请客，第二个潮州菜馆，他在这里买过烧壕。第三个湘菜馆，倒是常客。隔三差五邀请好朋友聚餐。并向店老板提出了好多建议，可惜没有采纳。眼下，这家餐馆又要转让，小刘女朋友又因上班时间“工作态度”的原因，刚刚被工厂开除。</p>
<p>  小刘的家乡蒸菜，在当地都享有盛名。小刘一直想在广州开个这样的蒸菜馆。这样好了，机会来了。他一方面与湘菜馆老板谈判，一方面与家乡父母取得联系，要请一个会做蒸菜的并且信得过的人来广州。</p>
<p>  经过半个多月的谈判，因为都是老乡，小刘以极为优惠仅仅3万元的价格就打了下来。空调、消毒器、桌椅板凳等所有餐馆用品不动，并且保留二个经验丰富的服务小姐。</p>
<p>  因为什么都是现成的，只有厨师是新来的，是小刘的远房亲戚，长沙厨师学校毕业，有着二年的蒸菜生意经验。在只有2名服务员，1名配料，1名收银(女朋友)，再加上自己啥都做的情况下，经过二天的筹划就开张了。第一个月就实现了赢利，第二个月就收回了投资成本，从第三个月开始，以每月数万以上的纯收入进帐。一年下来，赚足百万。</p>
<p>  小刘主要用了六招，使生意火爆起来：</p>
<p>  <strong>第一招：找准市场定位，细分菜种。</strong></p>
<p>  以特色小炒+特色蒸菜+工业区大食堂快餐店的定位作为突破点。与工业区旁边的一条食街形成差异化。从消费群体来看，他锁定了以工业区的打工仔为对象。在菜种上，以湘菜蒸菜为主，肉菜类，一盘蒸菜只卖3元，青菜类只卖1元，而饭以也小盒装，以蒸后的形式，每盒售1元。这样算来，吃一个盒饭，可自由搭配，最低只要2元(一个素菜一盒饭)。同时，为适应请客需求，也推出了湘菜系列菜种，可作为补充。另外，还针对对面的批发市场，推出了10元商务套餐的外卖服务。</p>
<p>  <strong>第二招：多渠道多方法推广。</strong></p>
<p>  小刘印一二种宣传单，针对工业区的打工仔，则以“最低2元一个盒饭吃好”为口号，在工业区发放。针对批发市场，则以“商务套餐”为主打，每家每户商铺发放。而在工业区里面的宣传，刘利用熟门熟道的关系，只是请管理处几个人吃了一餐饭的代价，便在几条主要街道拉起了餐馆开张酬宾的广告横幅，另外还在店门口的大空地上，建了两个大棚，以备临时用餐之需。</p>
<p>  <strong>第三招：统一识别形象。</strong></p>
<p>  小店开张，生意即忙不过来，自第二个月起，小刘增加了4名服务员，为了区别服务员，提升小店的形象，小刘觉得有必要统一形象，便订制了10套工作服装。名片、店牌也重新请人设计。</p>
<p>  <strong>第四招：根据需求增加服务品类。</strong></p>
<p>  时值夏天，夜宵市场火爆，小刘发现，工业区的工仔由于白天上班累，晚上大多喜欢喝啤酒吃宵夜，吃烧烤。所以，又增加了烧烤和夜宵服务。</p>
<p>  <strong>第五招：花样促销，拉动收入。</strong></p>
<p>  为推进销售，从第三个月开始，小刘又特地想出了点子：一是针对经常来吃饭的工仔，推出200元包月制(中\晚餐)。此举一推出，即受到工仔无比欢迎，吸引了100多个包月，此举以人平纯利每月100元计算，则赢利2万元;二是与自己原来的工厂联系，成为工厂定点食堂。工厂有200多名员工，作为公司集体定餐推出，每人每月300元(回扣50元人)，仅此一限，每月固定收入为5万元。三是针对批发市场的客人，小刘只锁定常驻客户，挨家挨户发宣传单和订餐名片，当天就订餐电话不停，忙不过来。平均每餐送餐达300个。每月仅送给批发市场的就有6000多个商务套餐。此项每月销售达6万多元。加上平常的小炒业务，每月的销售额平均达20万元。餐馆 的利润一般都是以100%的来计算的。小刘的纯利，我们以60%来计算，则每个月就有10万以上!!一年下来，则实现了一百万的纯收入!!</p>
<p>  第六招：诚信经营，永不欺客，加强管理和服务。</p>
<p>  此为小刘的开店宗旨。无论任何时候，小刘要求员工不得偷工减料，不得欺瞒顾客，不得无端拖延时间送餐。还要女朋友从有关酒店的书上抄了一些理念性的东东，作为企业文化张贴在店内。比如“十要十不要”“十分钟送餐”“文明待客”等等规定。让客人觉得这个店子很真诚和温暧。另外，就是加强管理和服务，各司其职，分工到位，比如，为解决客多就餐难的问题，特地成立送餐组，规定，凡集体就餐的，必须以送餐形式在客人指定时间内完成。</p>
<p>  现在，经过一年的时间发展，小刘的“XXX菜馆”已发展至拥有固定员工20多名(其中厨师和服务员对半)，送餐员工20多名，在一年时间赚了100多万。</p>
<h2 id="点评">点评</h2>
<p>  四个不同的老板，四种不同的开店方法。但有一点是相同的，那就是前三个老板的主要市场锁定就是以斜对面的批发市场为目标。而最后一个则是以背后的工业区为目标。前三家的致命错误就是定位的错误，没有考虑到消费者消费上的便利：想想看，要不就开着车子，转个大弯才能过来就餐，要不，就下车，横过马路来就餐。有什么能吸引他们这样做呢?他们在身边就已有了七八个可以选择的酒店了。价钱的便宜，这不是请客者要过来的理由，相反会增加客户对此举产生的反感，当然是特色菜就是另一回事了。但是，从三家酒店看来，都没有特色服务。所以，导致了必然以失败结束的结果。第三家老板，因价位拉低，以工仔为对象的客人人气增长，此时若适应市场，改变策略，应不难解决赢利问题，可惜老板死守对面的批发市场不放，没有注意到背后的一个大市场存在。</p>
<p>  第四个老板小刘，不同之处就是锁定了背后工业区上万的打工仔的大市场。并且，以蒸菜作为不同的特色菜种，以此差异化营销为突破，取得了成功。另外，在营销模式上，追求新方式，如根据工业区厂家没有食堂的特殊因素，将自己的餐馆定位工业区大食堂，推出小炒服务、包月服务，工厂集体定点食堂服务，商务套餐服务。在推广上，也与第三个有区别，根据不同对象而用不同诉求，并且，不在路上发传单的形式，而是进入市场，以挨家挨户的形式发放，增加了针对性，提高了有效比。在服务模式上，通过客人分流模式完成。如外卖送餐，集体送餐等，从而使餐馆保置一定有空位率，以提供更高利润的小炒服务。</p>
<p>  准确的市场定位，差异化的菜种搭配，多渠道多形式的推广模式，诚信的服务和强化的管理这应当是小刘老板成功的主要“四大法宝”。</p>
<h2 id="大p孩的观点">大p孩的观点</h2>
<p>  不管经营什么生意，都应该注意一下几点：</p>
<ol>
<li>准确的市场定位，找准消费群体，针对消费群体进行广告宣传</li>
<li>针对消费者的需求制定销售方案（主要就是让消费者感觉方便、便宜、产品质量好）</li>
<li>赢不在差价，赢在量多</li>
</ol>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[一个小伙子用5万元，在广州的一个工业区的城中村里开了一家小餐馆，实现了年入百万的成功。而在之前，此店曾有三次不同老板的进驻开张，每次开业都在短时间出现亏损而以失败告终。小伙子倒底用什么法宝开活了这家餐馆?他开的是一家什么样的餐馆?有什么样的经营高招?成功的秘诀呢?]]>
    
    </summary>
    
      <category term="餐厅生存法则" scheme="http://yoursite.com/tags/%E9%A4%90%E5%8E%85%E7%94%9F%E5%AD%98%E6%B3%95%E5%88%99/"/>
    
      <category term="走过的路" scheme="http://yoursite.com/categories/%E8%B5%B0%E8%BF%87%E7%9A%84%E8%B7%AF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[创业者初期会犯的5个错误及如何挽救]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2014/11/12/article4/"/>
    <id>http://yoursite.com/2014/11/12/article4/</id>
    <published>2014-11-12T06:50:56.000Z</published>
    <updated>2014-12-01T08:46:53.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="Clark_Benson艰辛之路">Clark Benson艰辛之路</h2>
<p>  2007 年的时候，Clark Benson 在卖掉了他的公司 eCrush 后，面临着两个选择：他可以选择休假或者开始创办自己的第 5 家公司——Ranker。Ranker 是一家众包评价网站，用户可以在这个网站上对所有的东西进行评价，比如电影、运动员等任何东西。出于自身的压力，Benson 选择了后者。照他的话来说，这个选择导致了巨大的错误。</p>
<p>  “在经历了 12 年完全投入创业的生活方式之后，我却没有拿出足够的时间在这次创业过程中进行足够的思考。当这些压力聚集在一起，让我焦头烂额的时候，我也没有拿出足够的时间来思考要打造的团队和所需的资源的更多细节。”Benson 说，“我有一个超棒的概念，我希望在我做出来之前，别人都没法实现它。”</p>
<p>  Benson 承认，这是他所犯下的错误中的第一个，但犯错的竟是一个拥有 20 年创业经验的创始人。不过现在，他的公司 Ranker 每月已经有了 1900 万独立访问用户，被用户认为是消费数据和评价内容的藏宝库，深受用户的喜欢。为什么犯了那么多错误还能取得这样的成功呢？在本次独家访问中，Benson 将分享他曾经犯下的 5 个最大的错误——他也看到过其他创始人在创业中犯过同样的错误——以及他是如何挽救这些错误所带来的后果的。</p>
<p>  <img src="http://goodkids.qiniudn.com/img/Benson2.jpg" alt=""></p>
<p>  <strong>对于创业企业来讲，招聘“聪明的”工程人才是错误的。</strong></p>
<p>  因为在初创阶段，招聘人才是一件挑战性极强的的事情，创业者经常会在高薪资深工程师身上过分投资，然而这些工程师却不一定是适合初期创业环境的人。非技术创始人在招聘技术员工的时候尤其要小心，那些在简历中写的天花乱坠的应聘者更要下功夫审查，甚至可以邀请外部工程专家或者顾问来面试他们。Benson 不仅自己没有技术背景，而且他创业的地方也在远离家乡的洛杉矶。Benson 不是洛杉矶本地人，所以他没有很好的人脉来寻找优秀的工程师。</p>
<p>  “我花了很多时间来面试高级工程师，面试中的一些问题甚至我自己都不知道答案是什么。”他说，“我招聘的时候根据自己获取到的有限的外部建议、我自己的感觉以及自己内心的疑问‘我喜欢这个人吗？我能和他一起工作吗？他们真的这么聪明吗？’反正我没有测试他们的编程水平。”</p>
<p>  最后出问题了他才发现，这些看起来很聪明的人并不意味着是那种执行动作快、迭代开发速度快的人。“我任由内心和直觉来促使自己做出仓促的决定。”Benson 说，“不应该勉强接受一个人来完成一项工作。”</p>
<p>  <strong>“短期内招聘了错误的员工将会在长期时间里带来双倍的麻烦。”</strong></p>
<p>  他亲身经历了这些麻烦：Benson 花了大价钱聘用了一名 CTO，而他自己则负责从事产品和运营工作。他认为公司需要一位工程领导来监督开发团队。</p>
<p>  他说，“这是创业初期犯下的最大的错误。”最后，此人不仅仅不适合 CTO 的职位，而且他的专长和弱项也使其在创业初期显得可有可无。在 CTO 离职的时候，Benson 发现他完全可以教自己如何有效地管理工程团队。因此，在初创阶段不要招聘到错误的资深员工，因为他们不仅仅成本高，而且如果他们犯了错误，那么肯定是大错误。最好能在团队内部自己提拔领导，自己培养领导。</p>
<p>  除此之外，还有一些在招聘聪明的工程师方面会遇到的陷阱。你也许认为他们懂行、懂得如何进行产品开发，认为他们自己不需要监督就能干活。Benson 现在知道了微管理并非健康的管理方式，而且没交给员工具体的任务截止日期也会导致灾难。</p>
<p>  “当我问最近有什么新进展的时候，我的工程师会说’哦，我正在做，快做完了，这是原型。‘”他说。“我对他们拥有的知识非常自信，所以按照他们的要求又给他们额外一个月的时间来完成这个项目。”</p>
<p>  这是一种又快又简单的烧钱方法。因为 Benson 并没有对技术项目设置截止日期，因为他对 CTO 过于自信而 CTO 却没有完成任务，所以整整花了一年的时间，Ranker 才上线。即便那样，在产品上线之后，还是出现了很多工程问题。你需要设置确切的产品时间线，让参与项目的每个人都同意这样的时间安排，然后下手去做。</p>
<p>  他说，“一般在产品开发了 120 天后、银行账户里少了几万块钱的时候，创始人就会清醒过来。”“Ranker 到现在为止一共拿到了总计 500 万美元出头的投资，对于这个数字跟 Ranker 的流量和复杂程度来说，太少了。我们并没有乱花钱，我们充满干劲、朝气蓬勃，但是未对开发成本进行审核也差点让产品在上线之前将公司杀死。”</p>
<p>  <strong>谈到在创业初期招聘工程人才，Benson 给出了以下建议：</strong></p>
<p>  如果你没有很强的技术背景，多找几个人来一起审核应聘者。他们可以是顾问、导师或者投资人给你推荐的人选。你或许会可以邀请你非常欣赏的技术人员来（但是你无法承担让他们加入公司的成本）和你一起面试应聘者。</p>
<p>  如果你在当地没有人脉，要额外小心。如果你在当地对技术人才并不是十分了解，那么你已经处于不利地位。“工程背景上有太多细微的察觉，你只能从简历中看出 30% 来。”当你在新的城市创业的时候，“你不能再依靠自己的人来来获取优秀人才推荐。”Benson 说，“所以，最好的办法就是等待别人把人才推荐给你，而非觉得公司需要这么一位人才而花钱去宣传招聘。”花点时间来打造当地的人脉网络，多去见见人，从别人口中获得推荐。你需要一位在当地信得过的专家。</p>
<p>  CTO 不会在项目推迟时觉得不舒服。尤其当你是非技术创始人的时候，你需要找到一位工程领导。这位工程领导应该懂得某项工作要花费多少时间，对优先级高的任务尤其清楚，如果某个员工负责的项目延期了，他知道该怎么处理。“公司的 CTO 需要知道如何安排任务优先级，让员工对任务安排感到舒服。让他们把最初的经历放在打造最小可行性产品上。”</p>
<p>  你需要一位能亲身实践的工程领导。你在创业初期招聘的工程领导会花费大量的时间来评价别人的工作或者是在需要完成任务的时候又突然来了干劲，自己写了一大段代码。如果你践行精益创业，那么实践这一点就再正确不过了。但如果这位领导疏于管理，对工程师每天做的工作参与不多，他们很难完成自己任务，那么赶紧开了他。</p>
<p>  <strong>不需要租一间很大的办公室。</strong></p>
<p>  创业者总是这么认为：“我的公司很快就会壮大，所以需要为新人准备很多座位，这件事可不能成为前进路上的障碍。所以，为什么不租一间大办公室呢？”这就是 Benson 在 2008 年找办公室时的逻辑，于是乎他就乐观地租了一间很大的办公室。</p>
<p>  事后诸葛亮，他现在建议创始人在创业初期利用好共享办公空间能带来的生态环境。他说，“这些空间能够同时容纳多个团队度过 3-6 个的时间。”任何小规模的创业企业都可以在这里短暂停留。</p>
<p>  在开办新公司的时候，你需要保持积极乐观，但并非以牺牲真实情况为代价的打肿脸充胖子。你真的需要更大的办公环境吗？你真的能像预想的那样很快就招到人吗？有太多事情不是你能控制得了的，所以还是把注意力放在可以控制的事情上为好。上一次创业退出成功之后，Benson 承认他对 Ranker 的成长过于自信，然后 08 年次贷危机就爆发了。</p>
<p>  “运气太差。突然之间，我不能再靠 Ranker 的概念来融资了，我需要获得更多的流量，但是经济环境恶化后，融资的难度更大了。公司处于一个新的环境中，做任何事情都得自己掏腰包。”他说，“当你知道有很多外部事情是你没法干预的时候，将直接影响公司创业的进程，你需要把控制公司资金消耗率这件事放在首位。”</p>
<p>  <strong>“速度和执行已经不是关键。能够看到企业的未来才是最关键的事情。”</strong></p>
<p>  一次胜利可以带来更多胜利，但是有时候可能会带来短视心理和骄傲心理。Benson 说，“用自己的钱在经济困难时期开办公司会产生很多困扰。这需要花很多年的时间来保持公司高高在上的姿态，而我也开始变得谦卑。”</p>
<p>  <strong>花了太多的时间来思考产品。</strong></p>
<p>  Ranker 和其他数据型网站一样，需要处理大量的数据集，用户会添加自己的评价，然后网站在数据库中加入丰富的数据。这么做会带来许多工程难题。虽然 Ranker 的系统天生就如此复杂，Benson 还是花了不少时间在一些边缘特性上，投入了大量时间来进行所谓的“产品思考时间”。</p>
<p>  “你需要返回去，看着数据和早期用户行为来决定将要打造的产品特性，用户行为包括了查看消费者从哪些途径来到你的网站、他们离开网站后去了哪里、他们现在使用什么产品等等。”</p>
<p>  Ranker 的核心概念就是基于众包评分的、多主题领域的、用户自己投票评价的系统，Benson 认为如果能将用户可以评分的选项深入下去是一个很不错的决定。</p>
<p>  他说，“这个决定只对我来说不错，不过我们还是做了这个特性，它或许现在还躺在某一处代码里。我意识到，这么做违反了我们投票系统简单的特点，而且我们在简单投票系统上已经做得很好了。”</p>
<p>  “除非已经有了几十万用户，否则早期往产品里添加的特性必须是这个产品不能缺失的特性。”</p>
<p>  Benson 说，如果你决定给现在的产品添加新特性，你需要牺牲一些东西。否则，你将面临特性繁多、复杂操作的问题。</p>
<p>  如果你是创始人，你很有可能会这么思考企业的未来：在很远的未来，你看到了你心目中完美产品的样子，你认为现在就把那些功能加进来是一件很简单的事情。对产品未来有见地是一把双刃剑。想要避免犯这样的错误，你需要对产品和商业有清楚的、及时的认识，自己的公司现在处于什么阶段。</p>
<p>  <strong>在为产品加入任何新特性之前，Benson 给出了以下建议：</strong></p>
<p>  首先，孤立核心产品的需求。建立一个可以对需求进行优先级排序的机制，然后集中解决高优先级的事项。人们为什么来到你的网站？在 Ranker 的例子中，人们来到这个评价网站是想寻找与他们兴趣相关的东西。就这半句话就已经足够复杂了，用户群接受这一功能之前，没有必要开发新的领域。</p>
<p>  在准备花时间考虑长期功能之前先停止思考。迭代开发公司未来蓝图上的细节是很诱人的，但是你的时间和注意力需要用来解决当下出现的问题。如果你思考出来的功能不能在未来的 45 天内真正实现，那么就把它放在「日后再说」列表中。</p>
<p>  将任何你知道的、所有的、详细的、有关功能的讨论对话都记录下来，留着以后使用。所以参与开发突破性产品的员工都对产品未来的可能性感到兴奋，乐于讨论未来。你不希望打击他们的积极性，但是你也不想过早地开发一些现在来说没用的功能。「讨论一些不紧急的功能可以轻松地占用那些兴高采烈的谈话人 90 分钟的时间，最后一天结束时发现这群人浪费了一个半小时。将这种讨论缩减到 15 分钟，可以这么对员工说『不错，我们先把它放在核心概念的路线图上，等开发进程接近它的时候再详细讨论，』然后他们便会回去工作了。」即便有人想利用自己的业余时间或者工作中的一小部分时间来完成一个无关紧要的新特性开发，你仍旧需要把注意力放在核心产品上，直到有了足够的流量后再去考虑这个新特性。</p>
<p>  忘记产品和工程耗时需要加倍。</p>
<p>  “我从未体验过一个能及时上线产品的科技环境。”</p>
<p>  有许多原因导致产品不能及时上线，并不能说是某个人的错误。Benson 说，「在产品发布时认为这款产品是没有 bug 的」，这种想法在一开始的计划和思考时就是失败的。</p>
<p>  “在 Ranker 的前两年里，我问到员工任务的截止日期后，就会想‘太好了！现在我知道到了某年某月，我们就会达到某个阶段。’随后我们就错过了截止日期，然后得到经典的回答‘哦，我们还需要处理一点事情。’这里给一个经典的理由：还有一些 bug 我们需要解决一下。我犯的错误就是产品并没有及时上线，因为从来就没有产品能及时上线过。”</p>
<p>  Benson 从之前的创业企业 eCrush 学到了这么一个原则：如果你的产品截止日期顺延了 1 倍的时间，你所支出的成本也额翻倍了，使你破产的几率也增加了一倍。</p>
<p>  “我觉得存在很明确的线性关系。”他说，“不能说一定是成本加倍，但肯定会多支出 40%-150%。双倍原则是一个可以帮你节省成本的好标准。学起来并不难，但是忘起来容易。”</p>
<p>  现在，为了确保他自己没有忘记，Benson 会在单独设置一个日历来记录任务预计什么时候完工，产品预计什么时候上线。这样一来，他就可以在项目未能及时完成做好缓冲。“其中包括运营成本和给员工的工资。”他说。“你需要将所有的时间表都做的很真实。”</p>
<p>  <strong>太忙碌而没有关注市场变化。</strong></p>
<p>  Ranker 在 Facebook 崛起的时候上线，但却没有搭上 Facebook 这个流量大户。与此同时，移动领域的发展，尤其是 iPad 的流行，在获取、留住用户上也显得重要。这一切都在发展变化，但是 Benson 不想浪费他工作中的每一分钟。“我太专注于打造 Ranker 了，每天几乎就只在家和办公室之间穿梭。醒来后的每一秒钟都在笔记本前工作。我没有时间来做其他事情。”他说。</p>
<p>  更重要的是，他也没有时间来关注 Facebook。Benson 没有时间像普通消费者一样用平板电脑来浏览网页。他也没有时间来用应用程序进行娱乐。他没有意识到的是他的网站以后就要靠应用程序支撑。“早期的有很多时候我们落后于市场的脚步，因为我没有时间来像我们的消费者一样进行思考。”</p>
<p>  不论你需要做多少工作，你仍然需要留意所在的领域内的技术进步。“我们现在有了杀手级的移动网站，但是如果我在日常生活中更频繁地用它的话，我们可以提前三到四个月发布那个反应功能。”他说。</p>
<p>  “我漏掉了人们体验网站的方式，因为自己没有时间来上网。”</p>
<p>  Ranker 现在已经足够大，整个团队可以追踪、干上潮流，这是因为产品开发已经不再是之听从 Benson 一个人的建议。</p>
<p>  你的创业企业需要“站在潮流的最前排”。即便你的公司规模很小，每个员工忙到喘不过气来，你的生活中肯定还有一些人对潮流、趋势有深刻了解的人，然后他们会来对你产生影响。</p>
<p>  “你的朋友中会有人对各种科技潮流都有深刻的理解。他可以是你的朋友、配偶、孩子或者任何你信任的人。”他说，“但是让谁来留意科技新闻呢？让谁来发现刚发布的新产品，找出所有人的注意力都在上面产品上（尤其是那些和你所在的市场相关的产品），然后再作为真实的用户来体验他们的产品。作为技术创始人，我们处于一个永远不断创新的环境，每天工作的时间也就那么多。你需要知道你所在的世界都发生了些什么事。”</p>
<p>  Benson 说，坚持不懈是创业者应该具备的优良品质之一，但是坚持有时也会领你走上错误的道路，甚至是死路。“如果你对所做的事情太过热情，你会错看所处的环境。就我们而言，这种事情发生过。唯一阻止这件事发生的方法就是熟悉自己的短处，铭记规划的蓝图。然后找到可以信赖的朋友或顾问来帮你看那些你没有时间去看的东西，或者是竞争对手不愿意让你看到的东西。”</p>
<h2 id="大p孩的观点">大p孩的观点</h2>
<p>  这篇文章也让我受益良多。在此，我衷心的祝愿所有创业的小伙伴们都能够得到自己的一份收获。。。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[创业，一个很亲切的名词。很多人现在正走在创业的这条路上；也有很多人正走在想创业的这条路上（我们三个人中，已经有一个走在创业的路上，还有两个走在想创业的路上，不知道我这是不是一种软弱的表现）。Clark Benson创业之路也很艰辛，但现在已经是非常成功了，这其中的好多经验值得我们这群跟创业这一名词挂钩的人去汲取。]]>
    
    </summary>
    
      <category term="Clark Benson" scheme="http://yoursite.com/tags/Clark-Benson/"/>
    
      <category term="走过的路" scheme="http://yoursite.com/categories/%E8%B5%B0%E8%BF%87%E7%9A%84%E8%B7%AF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[孙悟空颠覆式创业为什么注定要失败]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2014/11/12/article3/"/>
    <id>http://yoursite.com/2014/11/12/article3/</id>
    <published>2014-11-12T02:34:06.000Z</published>
    <updated>2014-12-01T08:45:30.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在家闲来无事，偶然翻了翻《西游记》，忽然觉得里面的许多故事挺有意思，倘若用现代人的视角来看西游记中的人和事，会发现别有一番洞天。闲话少叙，今天萌主来给大家讲讲为什么孙悟空的颠覆式创业之路注定遭遇失败。</p>
<p>孙悟空，原来是傲来国花果山镇的一只籍籍无名的野候，没人教没人养，整日游手好闲，俨然一副一人吃饱全家不饿的地痞德行。后来，在一次运动会中他意外地夺得了第一名，引得一大批无业青年纷纷将其视作偶像，从此奠定了自己在花果山镇的老大地位。</p>
<p>当了老大之后，孙悟空便寻思着做点实业，希望能改善一下花果山镇上的经济状况。他把创业的想法跟兄弟们商量了一下，大家觉得这年头创业不易，最好是先学点有用的技能和本领再创业。于是，孙悟空辞别了兄弟，只身前往东胜神州的菩提老祖培训学校，学习快跑和变身术。经过两年的学习，孙悟空终于拿到了的毕业证书，怀揣着创业梦的他很快便回到了花果山镇。</p>
<p>学成归来的孙悟空踌躇满志，很快便成立了花果山果蔬生态培育有限责任公司，并开始大举扩展周边的市场。在形势一片大好的情况下，危机开始蔓延，由于花果山果蔬公司的快速扩张，很快便与周边的东海自来水有限公司和地府殡仪馆有限公司发生了一系列人事和环保的纠纷。孙悟空仗着人多势众，不但没有通过合理的法律途径来解决，反而跑到两家公司大闹了一场，结果被东海自来水有限公司的敖总和地府殡仪馆有限公司的阎总告到了总公司——天庭有限责任公司的董事长玉帝那里。</p>
<p>一向持重的玉帝不愿意横生枝节，更不希望贸然展开激烈的竞争和对抗，所以希望能出高价收购花果山果蔬有限公司。在谈判专家太白金星的斡旋之下，孙悟空同意收购，并且还出任了天庭有限责任公司旗下的交通运输有限责任公司的总经理弼马温一职。</p>
<p>可惜好景不长，替人打工难免偶尔会受气，孙悟空觉得在交通运输公司难以发挥自己的优势，于是单方面解约辞职不干，并随即回到了花果山镇成立了齐天有限责任公司，招聘了一大批如牛魔王等对天庭公司不满的人，公然与天庭责任有限公司展开正面的较量。</p>
<p>孙悟空的做法彻底激怒了玉帝董事长。于是，一场旷古未有的商战就此拉开帷幕，而这场商战也奠定了日后整个三界商业版图的走向。战争首先在花果山镇的周边市场展开，凭借主场优势，齐天公司在前期的几次试探性交锋中占据了主动。</p>
<p>随后，玉帝加大了宣传推广的力度，并宣布产品全面降价，与此同时，还策反了一些齐天公司的员工，拿到了许多内部资料……这些不计成本的打法很快见效，齐天公司的市场在天庭公司的低价挤压下很快便萎缩了下去，孙悟空甚至连员工工资都发不出来。为此，他甚至不惜趁夜跑去偷蟠桃来缓解窘迫的财务状况，可惜被巡夜的保安抓个正着，在扭送到派出所的过程中又在天庭总部打翻了几张办公桌，最后因偷窃罪、故意毁坏财物罪以及莫须有的诈骗罪被判了500年有期徒刑，齐天公司也随之破产。</p>
<p>从孙悟空这一次失败的创业经历来看，的确有许多令人深思的地方。是什么原因让他在经历了极大的成功之后又以如此之快地速度陷入了失败呢？当初接受天庭公司的收购是否为日后的失败埋下伏笔？齐天公司与天庭公司的商战，是否真的有必要那么早就展开？</p>
<p>吴晓波兄曾在其《大败局》一书中详细分析了改革开放三十年来那些著名的失败案例，其中有瀛海威、健力宝、太阳神、爱多、巨人、南德、科隆、德隆、华晨、顺驰、铁本等知名企业，剖析它们盛极而衰的根本原因。今天，萌主也仿照一下吴晓波兄的这种做法，分析分析孙悟空这次创业失败的几个根本原因。</p>
<p>第一，创业团队不够健全。除了总经理孙悟空的个人业务能力超群之外，几乎没有看到其他团队成员的影子，这导致企业对创始人严重的依赖，从而使创始人绑架了整个企业。</p>
<p>第二，在商业模式上只有颠覆，没有创新。孙悟空喊出了“皇帝轮流做，明年到我家”的口号，号召大家颠覆天庭公司，可是他自己并没有找到比天庭公司更优秀的商业模式，他口中的“颠覆”不过是吸引用户和业界关注的噱头而已，并没有实质的创新。</p>
<p>第三，创业初期太过高调。一般来说，在强敌环伺的市场环境之下，企业草创初期一定要学会低调，千万千万不要引起巨头的注意，一旦因为取得了一点成绩就锋芒毕露，整天喊着要颠覆这个颠覆那个，那样一定会招致灭顶之灾。孙悟空就是因为太过招摇，过早点与天庭公司翻脸，从而错失发展的窗口期。</p>
<p>第四，贪功冒进，盲目多元化。孙悟空最开始做果蔬，做单一的爆款，市场反响很好，积累了一定的品牌知名度，这个打法有点类似今天的小米。可是孙悟空犯了当年万科的错误，盲目地进行多元化，产品线拉得过长，不但分散了公司的精力，也拖垮了主营业务。</p>
<p>第五，没有完整的战略规划和执行计划。孙悟空跟兄弟们一起创业，有点类似水泊梁山的一帮好兄弟打天下，大家只想着成功后大碗喝酒，大口吃肉，大秤分金银，并没有制定中长期的战略规划和具体的执行计划，一切都非常随意，哥几个一拍脑门儿就决定了。在企业小的时候，这种情况尚能允许，可是当企业做大做强了，就必须有明晰的战略规划。</p>
<p>第六，没有构建企业的自媒体团队。面对复杂的舆论形势，创业型公司如果希望获得市场的关注和认可，就必须把自己化成舆论的一部分，即黎万强所说的“每天都要上头条”。上头条最好的办法就是构建企业自己的自媒体团队，以多渠道、多媒介、多形态等方式将企业的信息传递出去，从而树立品牌美誉度和知名度。然而，孙悟空在这方面毫无建树，当天庭公司以刷公交刷地铁刷头条等方式进行广告轰炸的时候，齐天公司则毫无招架之力。</p>
<p>第七，没有健全的接班人制度。孙悟空因为偷窃被判入狱之后，整个齐天公司就树倒猢狲散了，没有一个人能在危急关头顶上去。之所以出现这种创始人与企业一荣俱荣一损俱损的局面，是因为齐天公司一直没有建立健全的接班人制度，所以关键时候没人敢于挑大梁。</p>
<p>综上所述，孙悟空尽管个人业务能力超群，也非常富有创业激情，但依然没有摆脱失败的宿命。创业从来就不是一个人的事，也不是一天两天的事，它考研这创始人的智慧和能力，也检验着创业团队的素质和战斗力。所以，听萌主一言，创业不易，且行且学习！</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[创业从来就不是一个人的事，也不是一天两天的事，它考研这创始人的智慧和能力，也检验着创业团队的素质和战斗力。]]>
    
    </summary>
    
      <category term="颠覆式创业" scheme="http://yoursite.com/tags/%E9%A2%A0%E8%A6%86%E5%BC%8F%E5%88%9B%E4%B8%9A/"/>
    
      <category term="走过的路" scheme="http://yoursite.com/categories/%E8%B5%B0%E8%BF%87%E7%9A%84%E8%B7%AF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[伞哥：我是传奇]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2014/11/11/article2/"/>
    <id>http://yoursite.com/2014/11/11/article2/</id>
    <published>2014-11-11T02:29:57.000Z</published>
    <updated>2014-12-01T08:44:08.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="关于他在网易的故事">关于他在网易的故事</h2>
<p>  伞哥，大名田春。在网易从事MIS相关工作，在业内有极高的声誉。</p>
<p>  伞哥每天一身白衣，拿一把伞。他对网易内部的人说，伞是法律允许的最长的防身武器。一身白衣是他妈妈亲自给他做的。</p>
<p>  伞哥性格比较古怪，他坐在丁磊办公室旁边，经常冲进丁磊的办公室，拔掉丁磊的iphone，然后把自己的插上。</p>
<p>  后来，网易内部需要开发一套办公区wifi的系统，伞哥自告奋勇承担并且开发出来了，在公司内赢得了好评。于是伞哥走进丁磊的办公室说，这套系统找华为做要20万美金，我不找你多要，给我20万人民币就可以了。丁磊气急，直接找到他的直接领导说，你的员工怎么这样。</p>
<p>  然后后来又一次，伞哥又做了一些东西，又找到丁磊，说，上次只有20万美金，我不跟你计较了。这次开发的这套东西能卖200万美金。至此，丁磊坚持把伞哥开除掉了。</p>
<p>  伞哥离开网易的时候。部门全体人员请他吃了一顿饭。于是他走的时候说，我不会怀念网易，只会怀念这些战友。我不会再回到网易，下次回来，就是我收购网易的时候。</p>
<h2 id="关于记者对他的采访报道">关于记者对他的采访报道</h2>
<p>  杭州滨江IT界，有位传奇“伞哥”——不管是阳光明媚还是刮风下雨，一把长柄雨伞从不离手，基本达到“伞在人在”的境界。时间久了，“伞哥” 还琢磨出了一套集刀、剑、枪、棍法之大成的“伞功”。</p>
<p>  “伞哥”的特立独行，被不少人顶礼膜拜，更有小姑娘哗啦啦组成了粉丝团。</p>
<p>  采访当天，“伞哥”如此出场：一身白西装，外套黑色长风衣，手握一把杏黄长柄伞，惟一不搭调的是白色西裤下穿了一双运动鞋。十米开外，就能感受到他强大的气场。</p>
<p>  “鄙人姓田……</p>
<p>  “天天带伞的历史，是从东北到杭来读大学，不习惯杭州阴晴不定的天气开始的，天天带一把伞，就可以以不变应万变……”</p>
<p><strong>伞哥想不自信 很难</strong></p>
<p>  记者：天天带伞，别人会奇怪吗？</p>
<p>  伞哥（面无表情地回）：事实上，带伞的习惯只是我诸多特征中比较正常的一个而已，只有你们，说句不好意思的，只有你们这样没有见过世面的人才会觉得很奇怪……</p>
<p>  记者：……</p>
<p>  伞哥诸多特征还包括如下之列——</p>
<p>  钻研世界上很少有人学习的古老编程语言LISP；</p>
<p>  买苹果公司所有的数码产品；</p>
<p>  电脑软件非正版不用；</p>
<p>  在毽球比赛中坦然表演武术动作；</p>
<p>  并非摄影发烧友，却用15万买了两台相机……</p>
<p>  “伞哥”说，之所以这样，是他喜欢让一切都尽量完美，防患于未然。当然，他最自信的，还是他的IT技术。在他的工作领域里，他就是一个专家，想不自信都难。</p>
<p><strong>伞哥QQ里的女人们</strong></p>
<p>  伞哥有N多女粉丝，但崇拜一个人与爱上一个人是两码事。伞哥喜欢，聪明、独立、开朗、善于交际的女孩，最好是学文科的，这样才能和他在同一层次进行交流、互补。</p>
<p>  “我接触过各种类型的女孩，但都无疾而终，原因如出一辙：没有安全感。”</p>
<p>  记者：有没考虑过结婚？</p>
<p>  伞哥：最近国际局势这么恶劣，暂时不考虑这个问题。</p>
<p>  记者：国际局势和结婚有什么内在联系？</p>
<p>  伞哥：国际局势恶劣会影响到国内形势，国内形势变差会影响到个人生活，个人生活不稳定就暂时先不考虑结婚。</p>
<p>  记者：……</p>
<p>  伞哥：我有一个习惯，如果正在追求一个MM，就把她放到QQ“特殊好友”组；如果追求不成功，就把她拖回原本的组，然后加个后缀 “已放弃”；如果“已放弃”的后来结婚了，就再把后缀改成 “已结婚”。</p>
<p>  记者：那你现在QQ好友栏里的女性好友是什么状况？</p>
<p>  伞哥：除了 “已放弃” 就是 “已结婚” ，还剩几个初中生，不合适。</p>
<p>  记者：你生活重心就是工作，那你的朋友一般来自哪里？同事吗？</p>
<p>  伞哥：说句不客气的话，我同事里能称得上朋友的，一个也没有。</p>
<p>  伞哥的同事们：伞哥的思维和行为虽然有些异于常人，但他是个很执着的人。</p>
<h2 id="大p孩的观点">大p孩的观点</h2>
<p>  伞哥，确实是一个强悍的男人。“我不会再回到网易，下次回来，就是我收购网易的时候。”，这句话，我欣赏的不是这句话的内容，而是说出这句话的魄力。希望我也可以成为一个很有魄力的人，加油！</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[“伞哥”大名田春，技术大牛，曾就职网易，后因不爽离职，并放言：下一次回来，就是我收购网易的时候。]]>
    
    </summary>
    
      <category term="伞哥传奇" scheme="http://yoursite.com/tags/%E4%BC%9E%E5%93%A5%E4%BC%A0%E5%A5%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[双十一又强势来袭]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2014/11/11/aiticle1/"/>
    <id>http://yoursite.com/2014/11/11/aiticle1/</id>
    <published>2014-11-11T01:19:24.000Z</published>
    <updated>2014-11-14T03:42:03.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="消费者撒钱，大撒特撒">消费者撒钱，大撒特撒</h1>
<h2 id="双十一的由来">双十一的由来</h2>
<p>2009年前，11月11日不过是一个普普通通的日子，而到2012年，它却成了一个标志性节点，一个销售传奇，一个网络卖家、平台供应商、物流企业的必争之地。</p>
<p>2009年，天猫(当时称淘宝商城)开始在11月11日“光棍节”举办促销活动，最早的出发点只是想做一个属于淘宝商城的节日，让大家能够记住淘宝商城。选择11月11日,也是一个有点冒险的举动，因为光棍节刚好处于传统零售业十一黄金周和圣诞促销季中间。但这时候天气变化正是人们添置冬装的时候，当时想试一试，看网上的促销活动有没有可能成为一个对消费者有吸引力的窗口。结果一发不可收拾，“双十一”成为电商消费节的代名词,甚至对非网购人群、线下商城<br>也产生了一定影响力。</p>
<h2 id="双十一攻略">双十一攻略</h2>
<h3 id="攻略1_请假防媳妇败家">攻略1 请假防媳妇败家</h3>
<p>2013年11月，网上有一条关于双11的热门微博，一位徐姓工程师晒出了自己的请假条截图，其中写道:“媳妇收藏了不少天猫团购，11月11日请假1天，回家看着媳妇，防止败家，请领导批准。”无论这个请假条是真是假，不少网友认为，全国假日办应该将11月11日设为法定假日，网友称“说不定比黄金周还能刺激消费”。</p>
<h3 id="攻略2_报废媳妇支付宝">攻略2 报废媳妇支付宝</h3>
<p>统计显示，在数以亿计准备投身网购热潮的网友中，女性占71%。</p>
<p>于是，有人特别发帖提醒：“各位男同胞注意啦，别怪我没提醒你们!记得10日晚10时以后，打开老婆的网银和支付宝，输入三次错误密码，才上床睡觉。11日清早起床，第一件事是再打开老婆网银和支付宝，输入三次错误密码，再去上班。切记，切记!”</p>
<h3 id="攻略3_网购要用4G网络">攻略3 网购要用4G网络</h3>
<p>双11网购，市民为了确保网络畅通，除了家里的宽带，还拿出wifi（即：便携式宽带无线装置），使用4G网速来抢购!”有网友则表示，已经提前一周调整生物钟、并且积极锻炼身体备战双11。</p>
<h3 id="攻略4_和谐家庭">攻略4 和谐家庭</h3>
<p>这是一个全民节日我们应该一起快乐，但不是享受几秒冲动的快感（花钱）而后同自己同舟共济的爱人红了眼。便宜虽好，“实用”价更高，感情从来都不是一人的事。</p>
<h2 id="省钱攻略">省钱攻略</h2>
<ol>
<li>提前罗列自己的购买清单，敲定备选品牌！没事的时候可以提前把自己想买的东西比性价之后收藏！</li>
<li>提前领优惠券享折上折！可以参加顶红包等各项优惠活动</li>
<li>支付宝钱包须鼓起!提前几天充进支付宝里，到时候直接用支付宝余额支付，输个密码几秒钟就完事。</li>
<li>电脑调好,网速一定要快!11日零点正式开抢，一般从零点开始几个小时会有活动。</li>
<li>敞开钱包买吧！！该出手时就出手！你的淘宝账号里应该积攒了不少优惠券和红包了，付款时能用的统统用上，千万别手软，过了11.11就作废了哦。另外，11号当天所有商品都会踏着几个时间点上新0点、9点、12点、18点、21点。很多超级划算的宝贝，会在这几个时间点限量上架。</li>
</ol>
<h2 id="大p孩的观点">大p孩的观点</h2>
<p>阿里赢在想法创意上。</p>
<p>曾经听过很多人都说，现在的钱有如何如何的难赚，其实我想说的是：不是钱难赚，只是思想太简单；思想不简单，动手能力差；动手能力强，个人没魄力。<br>我就能够很深刻的认识到自身的这个问题，我也一直在积极的去改变自己。只想能够为我爱的人和爱我的人做一点点事情。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[天猫双11再报表，成功不是无缘无故]]>
    
    </summary>
    
      <category term="双十一" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%8F%8C%E5%8D%81%E4%B8%80/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
